原來, 古代中文, 動詞要加s

原來, 秦朝以前, 中文某些字, 變成動詞, 讀音要加s

例:
數(廣東話第三聲, "數"字), 古音srok
數(廣東話第二聲, "數"人頭), 古音sroks

例:
惡(惡人), 古音ak
惡(憎惡), 古音aks

Source?

鄭張尚芳嘅上古音系

事實

之前讀古音學過

Youtube有人將tvb既古裝劇譯做古音

好似單音節既英文咁，尾音加s

上古漢語接近原始印歐語

差好遠，印歐語詞尾變化多好多
基本字詞亦完全不同

我從聖經中找到證據，人類的語言本身都是類近於希伯來文，只是人類要挑戰上帝，興建巴別塔，上帝便將人類的語言分成許多種，使人類不能團結。

個D咩上古音系根本得淡笑 就好似太極咁 多人吹捧

我知道 角落 古音係 glok

其實點研究返出黎?

先研復原唐代音，因為古代韻書，字典有詳細講，亦可由日文漢字當時的拼音作旁証。

然後，再由唐音推算出先秦古音。

睇wiki, 角係klok

以前中文有分清k濁g和送氣kh，而家廣東話同普通話得返k同kh

所以，我地學拉丁語系如法文西班牙文葡萄牙文好蝕底，
我d葡萄牙朋友，好易分出g,k
但我聽唔出，而且想發g音好易變成k音，產生不少誤會。。

難分真與假

上古漢語好似好多抖脷音

廣東話變聲調算唔算屈折既一種
例如你舉既數第二聲係動詞, 第三聲係名詞